曾俊華贏民望未夠票 周五造勢大會 市民力撐到底 發佈日期 : 2017-03-21

曾俊華贏民望未夠票 周五造勢大會 市民力撐到底
發佈日期 : 2017-03-21

無票網民為曾俊華打氣

曾俊華每次「落區」均有大批市民要求合照。

各項民調曾俊華支持度領先

高教界所有選委傾向一致投票給曾俊華。

胡志偉相信民主黨大部分選委都會投曾俊華。

無票網民為曾俊華打氣

曾俊華每次「落區」均有大批市民要求合照。

【特首選戰】

香港普羅市民手中無票，但此時此刻繼續用口說意見對抗干預特首選舉的強權。特首候選人曾俊華續於各大民調的支持度領先對手林鄭月娥、胡國興，儘管泛民或有約300票投給曾俊華，加上原來屬建制及其他陣營的35個提名，但距離勝選的601票最低門檻仍欠最少266票。之前未有提名任何候選人的269名選委，以及有否已作提名的選委改變立場，勢成關鍵。特首選戰最後倒數，升斗市民繼續發聲，曾俊華支持者「薯仔」今日繼續「落區」爭取支持，有網民更希望「蒼天保佑香港」，冀「恩威並重」的曾俊華當選特首。

本報港聞部報道

據了解，曾俊華競選團隊將於本周五（24日）繼續落區，之後舉行造勢大會，答謝市民的支持，希望再把民望推高，堅持到最後，爭取勝利機會。
曾俊華近月一直在各大民調的支持度領先對手林鄭月娥、胡國興，特首選舉下周日（26日）投票，直至昨天，由港大民意研究計劃進行的特首選舉滾動民調，在3月15至19日由訪問員以隨機電話訪問形式，訪問了1,024名18歲或以上操粵語的香港居民，結果顯示，曾俊華以52%支持度領先，拋離林鄭月娥（33%）多達19個百分點，胡國興的支持度為9%。

選委會否改變立場成關鍵
手握325票的泛民跨界別名單「民主300+」昨晚開會商討投票意向，主要考慮界別民調、坊間民調及民間投票結果。有份協調的專業議席梁繼昌會後表示，估計最終約有98%的泛民選委投票予曾俊華，有個別團隊將另外自行公布投票取向，但有一點是有一致共識的，就是不會有任何票投予盛傳獲中聯辦「欽點」的林鄭月娥。在昨天較早時間，民主黨七名立法會議員已經公布決定投票予曾俊華，而本身屬「民主300+」的30名高教界選委亦已表明傾向一致投票予曾俊華。按此再保守一點推算，曾俊華或可取得300張泛民選票。

曾俊華較早前獲得165個提名「入閘」，當中有35票屬於屬建制及其他陣營，假設這些全都投給曾俊華，但他尚欠最少266票，才到達距離勝選的601票最低門檻。因此，曾俊華目前其實是處於「贏民望、未夠票」的困境。在1,194名選委之中，有269人並未提名任何候選人，當中有18人屬泛民陣營，其他264人則屬建制及其他陣營。因此，未有提名任何候選人的269名選委，以及有否已作提名的選委改變立場，成為有力改變今次選戰的關鍵。

料手握300多票 欠逾200票才當選
對於曾俊華「贏民望、未夠票」，曾俊華支持者「薯仔」今日繼續「落區」發聲，食飯時間會經過中環，放工時間就會到美孚。
臨近投票日，曾俊華的支持者亦愈來愈心急，甚至有人強調一定有警方的要員保護組（俗稱G4）保護。網民Yo Yo Wang留言稱：「一定要有G4，點知會不會有人狗急跳牆對曾生不利？！」

另一網民Julie Shiu留言稱：「每一個人都有能力強的地方，亦有不足之處，John（曾俊華洋名）並非完人，當然有需要學習/改進的地方。我只是師奶一名，行政長官/市民的關係就像父母/子女一樣恩威並重，不管你能力多強但與兒子無法平和溝通，各持己見最終關係只會愈搞愈僵，各走極端兩敗俱傷！對John曾一直只知道他是財政司司長，但短短個多月，已經令人舒服，願意親近溝通，任誰當行政長官這是一個非常重要的大前提及基礎，祈求蒼天保佑香港，未來五年重新振作，實不願再見每月都有大型遊行抗議，還我引以為傲的香港！」

我班黃絲撐

漢江泄都有成個星期冇出現

未選都知唔夠啦。 今次重演唔到上屆逆轉
佢係中共支持度衰過上屆689

淋病差20同薯片差2百幾,淋病9成9坐正啦

係咪俾人捉撚左